點解關羽睇唔起東吳

明明 18路諸候果陣，比人睇唔起，話佢地三條友出身寒微

到自己出頭啦，睇住荊州，就係度睇唔起東吳呂蒙。

其實咪姐係等同當年自己比人睇唔起

人總要犯同樣錯誤

有啲咁既事咩？
佢都冇同我講既

佢七淹水軍，其實俾關羽守荊州，係升佢職，睇成個州，仲以為人地吾重用佢

因為18路諸侯無睇唔起關公

急功，同期劉備拉大隊攻左蜀同漢中，佢冇份

點解當年關羽要千里走單騎？我係佢就投靠曹操算，富貴榮華，美女，應有盡有

因為關羽有問題。

條友垃圾黎
根本吹大左

好似牛佬睇唔起龍心咁
最後都係比龍心收皮

利申:9up

可能覺得東吳全部都係小人，同佢理念唔同

劉備:

咁你應該唔會識依條友
阿paul應該唔會寫佢

因為斬華雄係孫堅
佢想篡改歷史話係自己

對東吳差 係 蜀國國策黎，唔關關羽事，

本身荊州塊地 名義上係東吳，民心亦都傾向東吳，

打民心戰唔夠黎，就唯有玩高壓手段，

態度差就梗啦。

我唔係講緊佢攻魏喎
講緊睇唔起東吳

劇情需要

關羽本身個人就剛愎自用
任何人都睇唔起
就算係老將王忠，俾佢知道咗並列五虎將之後，都鬧人地係老兵唔夠班
放佢響荊州，只不過留俾唯人是用，而且根本唔夠武將
唯有放一個最心腹嘅人響最重要嘅地方

佢份人根本有二心，如果唔係點解放咗曹操
講乜鬼忠義

佢的確覺得對家係小人，但係小人都會有能力既人，都唔應該睇小人地能力

演義

我唔係講緊態度差喎
對魏態度夠差啦

講緊睇小人地無名之輩唔會有能力

亞士保加症 自我中心

睇koei頭架者
嚴白虎夠多人識啦

所以我唔明，佢自己本身都比人睇小
到自己擔大旗反而又睇小番人
完全唔識前車可鑑

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為關羽睇唔起東吳係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

因為估唔到國舅都會投降。

關羽之死原兇根本就係龐統，佢吾死，諸葛亮點會離開荊州俾關羽亂咁黎

劉備好易殺手下
唔係個個都夠膽投靠佢？

呢個post 好似唔係傾緊佢點死或者點解輸

講緊點解睇唔起東吳

因為演義9up

因為佢地控制水路
就以為陸路就無人夠佢打

我記得有一幕係關羽個仔想聚呂蒙個女，但被拒絕左，所以關羽太嬲睇吾起東吳？

二哥佢單手打爆完孫策
淨底果d二打六連個合肥都攻唔到
正垃圾

koei 都係睇三國小說 寫game 姐

咪係 佢殺曹操 最多俾人話佢不義
但佢係蜀國 劉備更加係佢大佬 佢放曹操 就直頭係不忠不義

因為關羽冇得唔"輕視"東吳
水淹七軍後曹操吹大雞反擊關羽
關羽就得一路荊州兵 劉備要睇住漢中分唔到兵過去
結果就焗住信孫權唔背刺 抽埋睇孫權水嘅兵頂曹操 比位人入

話關羽大意失荊州 根本就係劉備唔夠人才唔夠兵 一個關羽頂曹操孫權兩邊嘅黃金陣容頂得幾耐

關羽無睇唔起過東吳，而係不嬲劉備入蜀之後取隴西打入長安，關羽就係荊州起另一條戰線攻上，緩解劉備壓力

而可惜嘅係關羽太心急，蜀中未穩，佢見東吳不斷示弱(傳呂蒙病重+調走大量邊界防軍），就急住攻上去立功，咁好死天時地利人和佢打到入魏國心臟咁濟，佢梗係心雄想直倒黃龍，之不過呢個時候呂蒙就夾9佢，後尾嘅事個個都知，唔係國舅未打就投降，關羽應該走得甩

其實你睇下三國志，就知龐統戰死前，諸葛亮已經率援軍入緊蜀

正史唔係咁咩

點解呢？

有個單眼佬監視住你，緊係走得快好世界啦！

佢北上之前已經輕視緊東吳啦
都唔係攻攻下先咁

唔殺曹操係為左天下三分之計，用曹操制衡孫權

你咁講 咪姐係同人講

我11條友攻上去，呀，又比我搏到12碼喎
所以我 11條友都上去幫手
點知 12碼身失左
比人打反擊收皮

唔係我錯呀，係球證做咩比個12碼我姐

佢睇得起人，就唔會調晒所有兵上去啦
係人點都會留番 4~5分1防守

殺咗曹操激起內亂
到時仲易三分啦

唔係掉返轉咩 孫權想同關羽對親家

關羽回敬 虎女焉能嫁犬子

劉備傳：璋復遣李嚴督綿竹諸軍，嚴率眾降先主。先主軍益強，分遣諸將平下屬縣，諸葛亮、張飛、趙雲等將兵溯流定白帝、江州、江陽，惟關羽留鎮荊州。先主進軍圍雒；時璋子循守城，被攻且一年。

未打雒城前，劉備已經叫左荊州援軍入蜀

東吳想打荊州好耐，關羽都有準備軍隊係江陵
係聽到呂蒙病重既消息先"稍撤兵以赴樊"

而且後方江陵、公安經過關羽多年經營，城防堅固，如果唔係糜芳士仁投降，江陵、公安唔會咁易失守

華容道放曹操只係演義故事，有乜好討論

荊州同江東唔係世仇咩
劉表同孫堅咁多年恩怨

我都唔明點解佢每殺一個人就話人地係doctor lee

可能因為多黑警拜關羽，關羽太多𡃁，所以睇唔起東吳呢啲小國

姐係人地龜縮，就 11個人攻上去咁

仲有，搵兩個犯軍規既人守城
笑死人咩

曹操吹大雞出夠110人打反擊
關羽來來去去就只有呢11條友 咪笑囉係冇人㗎啦

佢地3個不嬲自大架啦
對眼生咁高有代價

最新果話直頭寸呂蒙：你邊撚個

1.呂蒙係當時東吳名氣最大既將領，陸遜當時係名不經傳，而且呂蒙病重都唔係假，因為佢真係事後就死左，所以關羽應該確定唔係詐病先調兵。

2.糜芳應該係當時劉營既人心目中最不可能投降既人，而且糜芳可以坐鎮後方，地位都唔低

點睇博士仁？打三國志成日見到佢

唔係水淹七軍咩

呂蒙識唔識企係隻馬上面劈人先?

無人叫你一定要無腦果一刻攻上去

關羽都投降過
有咩唔可能
仲有，講番一開始，根本攻上去已經係有問題啦

仲可以屌埋大嫂，享受勾二嫂既樂趣

劉備掉阿斗落地其實係知道個仔唔係佢既

糜芳係徐州已經跟劉備，又係國舅，本身應該唔會背叛，但係關羽同佢關係差，因運糧問題關羽講明一返黎就罰佢，加上士仁已經投左降，佢無心戀戰都唔係好出奇

自視過高
關羽以為東吳無人夠佢打
蜀漢D人唔係垃圾就係自私撚或者自大狂，係三國演義吹大晒

孔明呢？

內政好勁但弱智跟錯主子大耳賊

蜀漢真係咁勁
下個朝代就唔係魏晉啦
寫嗰個都唔知為乜要吹奏蜀

關羽只係武夫一個
霸荊州咁耐

點會唔知東吳日思夜想都要番
諸葛亮明知荊州三面受敵
守住既士兵都只係捉襟見肘

要攻曹魏但都唔重視東吳

你俾人送中你會唔會想翻香港？

因為千里走單騎先至係今日既關羽
冇千里走單騎既關羽唔會係今時今日個個都拜既關羽

荊民反孫

鳩up都有個譜呀大佬

人地兄弟一開始係徐州做大富翁，養住幾千人俾佢點。都all in跟劉備打江山連個妹俾埋人，霉左廿年開始有紅利先反手，邊有人估到
因為關羽失敗就推斷北上係錯誤根本係倒因為果。劉備將關羽擺係荊州，加前將軍假節已經係劉備俾到既頂級頭銜，就係想關羽有更大決斷權係必要時開拓第二戰場。主動進攻會換黎防守疏忽，優秀既主帥係廟算下做好準備，攻守做好平衡爭取低風險下獲得戰爭優勢，唔係單單不作為以萬全

民心向吳？
關在荊，可以打到去襄陽
吳治荊，條防線不斷收縮
最後基本上放棄江陵外圍，靠城牆守，變純軍事用途

以為係啲濕鳩1Q題

北佬睇唔起吳粵人有幾奇，而家班官都係咁

見到甘興霸即刻膽寒唔敢過河

荊州幾時關孫吳事
孫氏三代同荊州劉表攻伐，係呂蒙入南郡個時入仲有人想反抗。一定係人心歸吳喇

唔好又演義當史實

其實關羽拒絕聯姻好合理
你睇美國有個眾定參議院院長老婆係中國人
個個都懷疑佢啦
更何況係荊州太守，劉備親信
吳國都係搵個藉口啫
荊州一早想搶番番黎

所以英雄說書曾經做過分析：荊州應該俾黃忠去守，關羽做副將輔助會好啲

可惜黃忠死嘅時間唔啱

放曹操係小說唔係正史

關羽自信 關羽美麗 關羽自卑都放低

咪又係一鳩樣自大撚
好聽啲就話事必躬親，難聽啲就係攬權，就算有咩人才都無機會發揮。 蜀國啲良臣猛將幾乎都係劉備提拔出黎，隔離魏吳嘅主公都係好敢用人，荀彧呢啲先係完美嘅內政人才。

趙雲呢啲膽大心細嘅良將，三國志記載佢戰力都唔差，而且打親仗都唔會有咩大錯，但諸葛亮次次只係搵佢汁手尾打救援。 關羽雖然有料，但份人自大狂妄而且好大喜功，擅攻不擅守，而且同東吳屢次摩擦叫埋人地孫權個仔做狗仔 點睇都係搵趙雲做荊州守備更好啦話

如果佢同東吳聯姻
佢大佬劉備會點諗？
關羽當時係大都督管荊州
佢屌走來使向劉備都係示忠啫
當然佢衝動累事都係事實
但係估唔到嘅係國舅爺降得咁快啫

最好嘅配搭其實係關羽為主龐統為副（荊州線）
劉備搭孔明加法正（益州線）
不過龐統法正都死得早冇辦法
當時嘅名望聲勢關羽不二人選啦
加上國舅爺副手
荊州民心又向劉

結果論關羽擅攻不擅守啫
佢攻襄樊之前其實做足防守工事
攻曹俘于禁，威震華夏
曹操幾乎遷都以避鋒芒
論經驗戰功，荊州都係要比關羽守咖啦

其實以蜀漢實力荊州無辦法久守
唔係比吳食就係比魏食，只不過歷史上係吳食左咁解

曹操=馬雲嗰類日日講乜996
撚下手有乜事炒左你嗰啲

認真魏延先係最好嘅選澤，趙雲呢啲保鏢仔守唔到城

睇唔起你點會同你講

咁劉備自己呢

劉備稱王既時候，實力應該強過孫權

Source?

食人個女同個女俾人食的分別

係咪只可以講演義?

同胡錫進看唔起印度的道理一樣

淹鳩人6次仲未死第7次先死？

劉備最盛個陣都係無能力久守荊州

劉備一開始已經行錯步啦
入主西蜀之後驚山高皇帝遠控制唔到荊州，自己身為外來人，唔放心交畀荊州人睇場，於是唯有搵關羽嚟守但關羽條友出名自大，又恃住自己係劉備老班底，對底下啲荊州文官串到仆街，根本就用錯人

講到用人呢樣野佢真係差過曹操好撚多
演義寫到劉備點樣宅心仁厚，愛才如命，其實根本就用人唯親

劉備自己係主公怕咩
但你做手下就要時時考慮老闆點諗你

屌呢個post啲留言

其實劉備入川呢個戰略係咪錯左？我會打左東吳先

條友打魚腩就勁
一到大戰就隱形

點證明，結果論?

正解

樓主識搭巴士未

古代訊息傳播落後，對其他地區實力嘅認知經常都好片面。就算而家資訊發達都仲有燒山呢d經常錯判形勢嘅人啦，何況係千幾年前。

好似邊個都睇唔起，自大L

孔明無提拔過人才
蔣琬、姜維、王平、鄧芝、霍戈、張翼、羅憲。我隨口都講得出幾個，比起同期魏吳都唔失禮。而且孔明主政個陣漢地得返巴蜀漢中，人才幾本盤係三國最差，連東州派加乘都無埋
唯一一次孔明指揮既大戰又有趙雲應該係第一次北伐，趙雲係做疑兵牽引俾孔明主攻。個時趙雲幾大唔通仲叫佢打前鋒準備殉國
叫人地做狗你睇返個背景，孫權想兩國高屬層聯姻都應該直接同劉備講左先點會私底下同關羽傾。關羽出鎮在外兵權在握，同你咁樣密謀被人知道點樣自辯。要鬧得咁難聽，就好似監獄風雲周潤發俾殺手雄砌要即場屌柒殺手雄一樣，係嫌疑之境唔即場做有效自辯，事後你講幾多都係事倍功半。加上孫權咁樣唔跟規矩做野一係仆街想離間人、一係蠢，前者俾人屌柒理所當然，後者既話關羽唔係孫堅無咩義務包容孫權

單純講下個人對個一刻局勢既見解

唔係結果論，
見到你一黎就拋句結果論出黎，亦無咩興趣同你討論，請過主

source你老母咩
孫堅殺華雄個個都知係你唔知
演義當真

笑撚咗，趙雲去到諸葛亮先有得上位同獨自領軍，咁都俾你講到孔明唔重用佢。講諸葛亮唔提拔人係咪冇睇過出師表

鋤d輸咗咪還比人

咁你不如解釋下劉備點樣弱過孫權

你考DSE都唔會講個論點唔解釋啦

正史係無華容道架

演義內容

講真孫權用意好清楚
你拒絕又死
應承又死
與其被劉備猜疑
同孫權反面好過

啲三國post成日有人演義當正史真係好撚煩
點討論

要睇你久守個意思係久到幾時，而且無論係蜀定吳都無可能單靠自己抵抗魏晉到最後，所以要睇你久守嘅前設係單挑定聯手，如果講單挑就無乜意義，因為蜀國無可能一打二，相反東吳亦一樣

不過講到底，荊蜀兩地無論經濟定人力都好過東吳好多，長遠發展一定會強過東吳，所以先令東吳一直唔放心，蜀吳聯盟注定唔會長久

其實關羽出擊時間係合適，曹操甚至驚到想遷都，，不過由於佢人品問題所以後方降敵，先會失敗

夠打先算
水軍唔夠人勁
又要擔心曹操插背脊
你估真係玩緊光榮三國志咩

講第二次唔想同你討論，唔好撚煩

我睇多次上面，唔知你點樣幻想到劉備弱過孫權出嚟，之後要人同你討論

你加埋都係講左四五句野，可以接近句句都有自己既幻想同令人唔想同你講野

你過主啦

三國志 孫堅傳
堅移屯梁東，大為卓軍所攻，堅與數十騎潰圍而出。堅常著赤罽幘，乃脫幘令親近將祖茂著之。卓騎爭逐茂，故堅從閒道得免。茂困迫，下馬，以幘冠冢閒燒柱，因伏草中。卓騎望見，圍繞數重，定近覺是柱，乃去。堅復相收兵，合戰於陽人，大破卓軍，梟其都督華雄等。是時，或閒堅於術，術懷疑，不運軍糧。

其實以蜀漢實力荊州無辦法久守，唔係比吳食就係比魏食

言下之義唔係蜀弱過吳魏咩

Excatly ，除非蜀吳可以有長期又堅定嘅結盟
但事實係無，亦無可能有

兩面都無能力單靠自己久守荊州

司馬懿進諫曹操說服孫權捅死關羽

你想講黃忠？

因為東吳開局沒有送玩家十連抽,
玩家抽唔到魔關羽

你諗吓佢成世人殺過幾多人，有幾多吹水吹到上天花板嘅人俾佢當切腸仔咁切咗個頭。

根本特別係你隻揪隻，一定係要徹底地睇唔起人，自己先會有戰意同埋殺氣。你個個士兵都當成呂布咁樣仲洗打仗嘅

事實東吳係垃撚圾呀，蜀漢北伐魏國順利，東吳就背刺盟友奪荆州，到佢自己打魏國喇，就柒到有孫十萬呢個柒名

演義係咁講，劇情需要所以咁描寫啫。

關羽私底下有無咁講無人知，但公開咁講應該無。

入川唔係劉璋自己on9引狼入室都幾難打

得啦，望得出你啲Logic 有幾嚴謹啦

言下之意，係叫你過主，講得好清楚啦

戇鳩類比
你比人送中去坐老虎凳咋
邊有榮華富貴比你呀

係一邊防孫權一邊屌打曹操，人生嘅高峰啦

關羽幾時講過係佢斬華雄，羅貫中改編又關關羽咩事
咁孔明借東風天燈續命，孔明又係神棍自我吹奏

劉備本想以瓜分荊州做條件 麻痺東吳來犯
可惜關羽恃軍功太串 串埋對方個女

用關羽既優點係佢係極少數識統領水軍，同埋唔會怕佢反骨，但用佢缺點多到數唔哂，如果用趙雲雖然軍事上佔唔到優勢，但最少可以保住地盤

劉璋呢條友不嬲on9

咁大個川蜀都俾張魯食撚住

如果唔係曹操冷待張松，劉璋應該會降曹

王忠原來係五虎將

關羽真係傻傻地，之前爭荊州劉同孫都差d開戰，有咩理由仲覺得人地唔會偷襲佢。

淨底嗰啲二打六都夠收你蜀國皮

咁認真

糜芳自己後勤出事畏罪出賣自己人反而係關羽人品有問題
關羽領假節鉞，即時斬立決都得

荊州係孫權赤壁打番嚟 收番都好正常
但政權不及曹魏/蜀漢各有正當性
咁不要去暗戀 去強姦

我今晚莊支香問下佢

屌 依個post有幾多三國人穿越過來

王忠同黃忠 兩個人爭好撚遠
同埋個個演義故仔當正史

同漢中聯動係劉備既戰略
本來就係漢中荊州合肥三線一齊上
關羽一個吸走哂曹操精銳同近20萬兵力
關羽唔同時北伐漢中就係曹操帶住張遼曹仁于禁樂進etc同劉備打而唔係一個夏侯淵

佢有留兵係後方，一聽到呂蒙病重就all in。

只能講佢睇唔起其他東吳將領，另外可能錯判以為孫權會乘曹操抽掉軍隊再打合肥

不過唔知孫權有無後悔偷襲關羽，因為關羽之後東吳就無再羸過魏同晉。

糜芳係南郡太守關羽假節都唔可以將佢正法

曹操都打爆 串係正常
實際只係碰運氣借水災沖死敵軍
只有不到4-6萬軍隊 裝凶作勢

因為關羽武力值99，而東吳所有武將武力值唔會高過95。

冇東吳打赤壁劉備一早收咗皮啦

咁孫吳唔通自己又頂得住
明明互惠互利點解要吹奏一邊

咁關羽控制左漢水，又熟地利，先可以創造到大勝既

江陵 廣陵 石亭 東興
求其講都一堆喎
好似蜀贏得仲少其實

人老左

經歷夠多地位夠大 自然睇高自己一線更想名留千古

呂蒙病重 荊州守備堅強 有皇親睇場點睇都萬無一失

比著你係關羽 搏一鋪 殺入許都 仲唔威到盡

你搏唔搏先

但唔代表叫關羽守荊係錯

人地無數值睇 無上帝視角

荊州山高皇帝遠叫第二個分分鐘震唔住 或 成個荊投降比人

搵個名望地位最大既坐鎮好正常

[url]
]建議成日話荊州係東吳，劉備係小人果D人睇下呢段片先
荊州咁撚大，又係三國既交點，從來都唔係一邊食哂，而係大家都有D
唔該唔好成日拉三國演義黎傾歷史

中共遇大水災 長江三峽大壩幾乎崩潰
連登仔: 勝一大仗

勁到連張遼都要調過去防關羽

講返正題

關羽唔係極慎重既人 但都唔係on9

唔會因為覺得東吳垃圾J 洗撚理佢 就無視東吳出兵

而係明知有風險下 又覺得自己安排好晒風險唔高

佢選擇左搏一鋪

結果論佢係賭輸左囉

Up乜尻？

孫吳自己頂得住啦
赤壁之戰劉備做過啲乜
唔通真係靠諸葛亮借東風又草船借箭先贏到咩

冇劉備派諸葛亮去說服孫權， 東吳一早投咗降啦

徐晃用新兵破關羽解襄樊之圍，佢先係名將

仲五虎將添

你唔好話魏延識出腳刀
張飛仲打親仗都bu你呀麽添

咁都可以吹到關諸葛亮事
明明係周瑜同魯肅說服孫權

其實諸葛亮未嚟，孫權已經同魯肅私下決定咗打
之後你當孫權試下同盟軍有咩方略計策都可以，唔好講到諸葛亮一把口講到吳國聽話咁

關羽領既係更高級既假節鉞唔係假節，權力等同劉備

羽善待卒伍而驕於士大夫
飛愛敬君子而不恤小人
羽剛而自矜，飛暴而無恩，以短取敗，理數之常也

依d係編寫三國志的陳壽的評語
政治戰爭只有成敗，執著誰對誰錯係冇咩用
關羽傲慢，似乎唔係一次半次，人地後勤不力亦可能因為咁
人地有問題，有d人會選擇氹下佢，有d人選擇唔出聲住，等最好時機先郁佢
你睇唔出佢可以影響局勢，先放狠話返去要搞人，就係自己on9

因為東吳有東吳大學

有冇人見到個post就響起樊城之戰BGM

第幾代

無劉備塞住夏口，曹操大軍唔駛走水路
正因為有劉備阻住曹操先無辦法多路進攻
赤壁之戰曹操輸得太快有一半兵力未到戰場已要折返
你可以想像下無劉備陸路個邊另一半曹軍孫權可以用乜頂

我自己係6代蜀側
不過好多代都好高質

因為羅貫中作出嚟

東吳有兩大神將

潘璋，馬忠、得一可安天下

係三國個時假節、持節、假節鉞都係同一樣野
係到兩晉個陣先有分別

「孫權已經同魯肅私下決定咗打」出自邊到，記憶中魯肅演義好史記又好，都係向孫權力推聯劉抗曹㗎喎

我冇

咁我又冇話孫權諗住唔連合劉備就打
只係話孫權早已決定打姐
諸葛亮呢個無疑係好大嘅強心針同保險，但都要孫權自己肯打先得

孫權想打但係班下屬唔想打居多
劉備既作用就係俾孫權有外力可以壓迫返主和派，如果唔係孫權點落場打

關羽串還串
但點估到國舅會投降

究竟國舅同關羽嘅嫌隙大到咩地步
先令到佢可以開城門放東吳入去
屌你仲要係戰略重地

咁咪一樣囉你睇多次先

斬華雄係無敵戰神潘鳳

想同決定係兩種意思嚟喎師兄

關羽唔係睇唔起東吳人，佢係睇唔起所有人

吾有上將潘鳳，可斬華雄

因為漢室血脈
自然做主角

嗰陣都未打赤壁之戰
曹操仲叫孫權一齊收劉備皮

其實係呢件事到我反而覺得關羽處理得好好
大軍在外征戰，後勤出左大事關羽無理由唔出聲
話會返黎處理佢地，軍心得到平復。但又唔列明刑罰內容，到關羽打贏返去個時一句功過相抵，大勝既將士點會計較。就算贏唔到，糜芳作為南郡太守關羽可以對佢施加既懲罰有限，好大可能要推返俾劉備決定。糜芳好有可能最後無咩大事

睇返你前幾樓，冇得咁講架喎
只可以講劉孫冇咗邊邊，大家都會收皮
而我想講嘅係就算冇劉備嘅幫手，孫權都係傾向打
你喺決定抗曹呢個point度就咁結果論
講到東吳一早投咗降呢句又咁主觀
好大矛盾

其實一句講到尾，根據現時史料記載，係國舅有問題。

關羽係後面係有起防禦工事，有留人

下 個個都話劉備兩個兄弟有萬夫莫敵之勇喎

賞罰唔分明點治軍
唔通仲要呵番佢
出事唔屌係同其他人講可以hea做？

事實就係關羽有權即斬換人都得
話番黎先治罪根本係放生佢
就算治乜罪都唔可能到要殺頭既地步
劉備更無可能殺佢／
開城投敵除左on9外完全無合理性
真係守唔住棄城走佬而唔係去投敵出賣埋劉備

人人老咗都變老屎忽㗎喇

就係劉備一路塞住搞到曹操大軍陸路走唔到落去
先要造船由長江去赤壁決戰你明唔明

如果孫權唔同劉備同盟，劉備即棄夏口樊口曹操就早幾個月成條入柴桑既漢水搶埋囉

因為你一直搞錯咗啲嘢，我講嘅係「東吳」而非「孫權」;
「是時曹公新得表眾，形勢甚盛，諸議者皆望風畏懼，多勸權迎之。 《三國志 · 吳主傳》」事實東吳當時投曹派佔大多數，張昭、秦松為首群臣全部勸孫權投降，孫權有心抗曹但完全決定唔定下令決戰。
於是魯肅偷偷提議:「加劉備天下梟雄，與操有隙，寄寓於表，表惡其能而不能用也。若備與彼協心，上下齊同，則宜撫安，與結盟好……及說備使撫表眾，同心一意，共治曹操，備必喜而從命。如其克諧，天下可定也。今不速往，恐為操所先。」權即遣肅行《三國志 魯肅傳》

孫權根本冇把握決戰，一聽到魯肅提議聯劉，即刻派魯肅做說客，劉備對孫權係一支抗曹嘅強心針。

推斷關羽平時對官員罰多賞少，張飛就基層對罰多賞少

仲要係佢殺人老母在先
條友都唔知個腦諗乜

仲劉璋本身人腳唔弱

佢有少少野心都可以學劉邦

劉備唔熟唔食 食親的都係姓劉的地

關公公關做得唔好先俾人覺得佢睇唔起東吳
Btw因為劉備係漢室正宗血統 其他都係分裂國家同埋顛覆國家政權

都仲有個陶謙嘅

咁講啦
孫權無劉備就好難抗曹
但劉備唔同孫權合作，之後咪一樣無地方走等死
成件事根本無得選擇，亦無話邊個功勞大啲，唇亡齒寒而已

真係笑撚死， 佢哋唔會真係以為孫權特登派魯肅去結盟嘅劉備， 喺赤壁之戰真係食花生躺贏， 佢哋唔係睇小劉備係覺得孫權弱智

侵侵夠話習種同金仔都係好朋友

佢有野心應該做唔到益州牧

咁戰略上嚟講
佢一來係有責任要同東吳打好關係
二來佢應該係有把握東吳唔會出手嘅情況下先去攻曹，甚至應該向東吳提議趁機打合肥，呢個亦係三分天下本意
三來佢出兵前就應該預計魏國會反攻，咁點解明知唔夠兵力仲要冒險？

我從來唔會懷疑關羽嘅戰鬥力，但我只會話佢戰術一流，戰略九流，適合做將軍而無能力做都督，如果唔係身為劉備親信，佢根本就無資格做荊州睇場

不過又題外話，本身荊州應該係畀諸葛亮睇場，唔係龐統戰死都唔會畀到機會關公上位，所以真係天要亡蜀

正史原本都唔應該係佢做

佢啲阿哥死撚曬先輪到佢

點解會有人覺得可以揾趙雲黃忠個啲守荊州
根本完全唔係個皮

關羽繼續打上去嘅話其實點都會輸 但南郡唔失其實佢退番落嚟係唔會有問題 只不過係國舅投降

至於話佢睇唔起人 佢的確係睇唔起糜芳個啲 但其實當你有關羽咁嘅level 自傲其實係好正常

君主噏就係吹水姐
成班魏將都係咁講喎

吹奏敵方將領有咩嘢好處?

其實名義上最多係南郡係東吳

咁又做唔到劉邦咁勁
一來上面有反賊馬騰睇住
二來就算畀你殺晒張魯馬騰再攻入長安挾帝，都仲有袁紹曹操要應付
以劉璋嘅實力，除非有行運超人幫佢唔係都幾難繼續落去

佢手下隨口講都講都幾個有料

法正李嚴李豐黃權冷苞吳㱅張任

佢識用既話其實唔難

黃忠不是死在關羽後？

先唔講關羽戰略有冇問題

巴打覺得劉備手下有邊個有資格睇晒成個荊州

龐統未死諸葛亮已經要入蜀 益州初定更加要諸葛亮幫手做後勤內政工作 荊州點會佢睇

再者 關羽係劉備手下最大粒嗰個 荊州唔比佢管仲可以比邊個管 劉備可以揀既人根本得關羽一個 論年資/實力/戰績都係關羽

怪就怪國舅爺投降啦 呢個真係千古之謎

佢啲武將都好忠心
相反啲文官全部25

完全同意 啱啱打咗巴蜀落嚟冇諸葛亮邊有可能搞得掂

仲要我都問緊除咗關羽有邊個有呢個能力可以訓練水軍 仲要有呢個名望先係最重要

國舅爺都投降有邊個估到，抵輸la

條友係咪，上次食飯，啲嘢到時晒先話唔要😅

無可能
劉備自己掌握兵權十萬
其次就係二弟關羽數萬
三弟都只係一二萬
其他就唔好提啦
信你外人就假既

因為關羽係支那人

呢條友啲9up就算9數啦

既然關羽既忠義形象都係來自故事虛構
咁拜緊關公既人咪即係拜緊手辦模型

一黎東吳進攻作戰力真係唔勁，二係關羽本身就唔鍾意權貴

關羽一直都有防東吳，呂蒙借病發揮+配合益洲北伐先出事

殺曹操只是一人沒落,魏國就會舉國之力打蜀, 豬角就係知道唔想比魏針先派關羽去放佢走

黃忠降將 又入黎無耐

劉備又無數值睇忠誠

比佢空降做一州大佬

比著你都唔服 除左二弟 三弟搵邊個都死

仲有就係根本都冇可能揾諸葛亮守荊州

當時劉備同龐統係蜀 張飛趙雲關羽諸葛亮係荊州

張飛趙雲根本諗都唔洗諗

諸葛亮其實係個時其實係冇展現過任何軍事才能 當時荊州內政已經好穩固 你叫過冇帶兵打過仗嘅人守一個軍事重鎮？

仲有就係守得荊州就一定要有水軍 諸葛亮點識訓練水軍

無人穿越返去根本永遠唔會知點解國舅投降

其實關羽打試去個陣 黃忠先啱啱係定軍山打完

已經唔係黃忠適唔適合守荊州呢個問題 而係根本冇可能

同埋黃忠亦都冇呢個能力守荊州

唔入川點夠打東吳

都係得諸葛亮，龐統，可惜龐軍師死得早
次選黃忠，荊州派老將，對孫家有經驗，亦有水軍經驗，劉備唔肯用佢只係因為唔放心
至於趙雲雖然能力好但資歷仲唔及關羽，未必服到眾，可能仲衰過關公

其實都係諸葛亮同關羽揀 始終黃忠啱啱先投降 同埋係個陣黃忠都冇咩戰績 佢最出名都係定軍山之戰

同埋黃忠係一開始就跟咗劉備入蜀 所以佢根本冇可能守到荊州佢打完劉璋就去打漢中

至於諸葛亮同關羽揀一個 諸葛亮係個陣冇人知佢可以帶兵打仗 加上得關羽識訓練水軍

至於佢北上 我都覺佢急進咗 但係佢水淹七軍之後如果唔繼續圍樊城 其實佢等同於冇任何進帳 起碼都要拎到樊城

不過其實佢覺得糜芳傅士仁咁廢睇唔起佢地但係又唔撤軍而係相信佢地守到吳軍而又唔走都好予盾

黃忠定軍山之戰先成名

打扙基本

空間換時間

唔入川基本無空間拖人時間

仲要劉障話晒同宗 去到柒左唔打都可以好似劉表咁幫佢守門口等時機

223曹丕三路討伐吳，朱然以五千殘兵，對抗至少三萬以上由曹真、夏侯尚率領既魏軍長達六個月，就是憑藉江陵城險。

無諗過佢會投降

咁大個城 鳩企都守到幾個月

曹操元氣大傷 比吳打最多回防 曹操又無力追擊佢

返到去咪打鳩東吳 想郁佢好耐

大哥話唔打得先忍鳩佢

好似係

做咩唔明

你嘅意思係關羽覺得江陵比兩個廢柴守都守到所以冇撤兵？

明明張飛高汁好多

因為

關羽自信 關羽美麗

簡單d講糜芳唔投降，江陵城唔會咁易失陷。
"董昭傳:自恃二城守固"，關羽知道東吳軍偷襲都唔撤兵就係呢個原因

糜芳唔知軍事能力係點，但孫權都有派佢領兵打仗

關羽垃圾都講得出
佢會唔會覺得孔明都係垃圾

吹奏敵方將領咪可以為死守搵藉口

同時令我方士兵長時間提起精神

日日話人癈 但又唔出擊

日子一長就鳩hea

士兵會覺得人地咁癈 我地洗咩出咁多力

有班人係覺得諸葛亮廢
早死嘅郭嘉, 法正就最勁

郭嘉：「劉備有雄才而甚得眾心。張飛、關羽者，皆萬人之敵也，為之死用。」
郭嘉仲在生嘅時候, 打緊死守戰略咩?

咁冇計 千古之謎冇人知佢點解有險可守都要投降

因為桃園畫家
郭嘉遺計定遼東

你自己睇郭嘉咩場合講

係咪大大聲同所有士兵咁講

佢好似成日都一條友打人明星隊喎

可以參考下哩個台灣youtuber，佢係用三國志+地圖分析（有一集有講分析歷史一定要攞地圖）

討論勁唔勁無意思

睇把尺點度

把尺既勁=只能夠有一個人可以叫做勁

咁佢咪癈

咁關羽係咪垃圾到地底泥咁

如果佢真係垃圾到無論 應該一早死撚左

即係你上面「死守」嘅講法係唔合理啦

不如直接話陳壽、程昱、郭嘉、傅幹都係吹水嘅
冇人認為關羽勁

我想講我玩完最新隻三國志之後我發現自己對成個三國時期嘅認識完全唔同咗

除非隻game 個地圖係錯嘅

雞同鴨講

司馬懿咁遲死又唔見有人話廢

係咪大場合講就好似冇記載
但佢的確同曹操咁講
而曹操同關羽爭完女都仲要咁賞識佢
你會唔會話埋曹操係垃圾賞識埋啲垃圾

于禁龐德都魚腩

不如咁講啦

有人問吹奏敵方將領有咩嘢好處?

我咪答 同士兵吹奏敵方將領係有用途

如果你同老細講 唔係叫吹奏 而係叫報告

正確報告敵方能力先可以制定正確戰略

如果明明人地勁 都吹到人地癈

老細咪錯判形勢 咪會輸到柒個一皮囉

因為司馬家贏咗囉，諸葛亮輸咗
郭嘉法正未分勝負就死咗

你咁樣咪係去脈絡去答人地嘅問題

曹丕三/五伐東吳失敗係因為唔敢用司馬懿
兩父子都知條友天才但有野心

同劉備用法正龐統關張都唔用諸葛亮打仗心態一樣 剩係敢用文職hea走人

用司馬懿都唔會打得入

冇人講破關羽 係因為司馬懿(+蔣濟)獻計曹操

一開始講士兵，明明你自己都識講句嘢唔係同士兵講，時間同對象都唔合理
然後spin 去同老闆講，咁郭嘉同程昱係正確報告定吹奏？

劉備要入蜀點都要搵人睇住荊州
當時荊州對佢嚟講同大本營無分別
所以一定要搵心腹大將去留守
講到心腹+大將
唔係關羽就張飛
張飛衰過失徐州, 今次比關羽都正路

不過國舅自己開門投降呢家野
換咗邊個睇荊州都奶野啦
項羽翻生都死呀

國舅：個個當我哥憑妹貴 今鋪仲唔全世界都記得我

如果係項籍起碼有機走到番巴蜀唔洗死

劉備擺明防諸葛亮用兵
唔到臨死都唔託孤 又一度用“可取而代之”試探諸葛亮 生怕其有異心
諸葛亮未必用兵神級 但一定穩打穩紮 事必躬親
就算敗仗都可以全身而退 退兵都可以滿佈伏兵

敵將is dr lee

國舅係同關羽不和，間接令佢降敵。我咁諗，國舅係劉備陣營中算係有地位，但佢都選擇投降。我覺得關羽係有d問題，不過無可否認，當時關守荊州係較合適，但佢對住東吳兩大都督真係唔係對手

不過咁，如果做得好應該換左國舅，你罸佢但仲要比佢守後方係佢失誤，冇管好部下同做好外交都係佢失誤。其實之前劉備同孫權已經有磨擦，不過比左d地孫權叫暫時降溫，所以後方防守非常重要。

糜芳心諗: 我堂堂國舅，當年有大爺唔做去跟劉備
捱足咁多年，關羽條仆街唔識respect我，劉備又buy關羽多過buy我
留起度都係冇運行，不如投敵好過俾關羽doctor lee

利申9up，國舅爺應該唔識英文

麋芳到東吳後，有一次乘船與虞翻相遇，前導人員吆喝要虞翻讓開「避將軍船」，虞翻怒罵：「不忠不信的人怎能侍奉君主？害人丟失兩城的人可以稱為將軍嗎？」麋芳不敢應答，封閉門戶避開。又一次，虞翻要經過麋芳的營寨，結果營門封閉不讓虞翻通行，虞翻又怒罵：「該閉門的時候開門、該開門的時候反而閉門，這樣做事適宜嗎？」麋芳聽說以後，面有慚色。

柒到

虞翻係好癲
咩都chur盡嚟屌，對于禁又係咁

最後佢自己咪又係被流放，傻西黎的

比錦馬超守 抗曹有無得諗

劉備入蜀之後馬超先加入 同埋馬超只係門神嚟

仲要佢成世人唔知有冇搭過一次船

我諗比馬超做太守幫關公守後門穩過國舅爺啦

打漢中之戰需要馬超

馬超都係吹大左
換過幾個主人，無謀略，得武力，同張飛一樣

你話成個三國歷史，
關羽都叫有水淹七軍，千里騎，斬將（唔一定係正史）

趙雲係長勝將軍

咁張飛同馬超做過d 咩
張飛，長板，然後無了
馬超，過檔皇叔，打益州（難度低，屬拎荊州四郡lv),然後無了

張飛漢中大勝張合

不得了不如計埋 博望坡

大陸=魏國
香港=蜀國
澳門=東吳
點解有d香港人睇唔起澳門人
你識答就知點解

馬弓手

所以人地係關羽

一子錯。

完果當年佢真係贏到，咁就冇人屌佢啦。反而到時三國演義主角可能變左東吳

佩服你哋冇圖都傾到咁耐
右轉我個post仲多嘢睇

又影得幾靚

關羽打曹操都係幫緊孫權

糜芳爆鑊個下關羽即刻就要北上，無時間調其他人黎做。炒左個阿頭，但係都係下面做野都係跟佢d人實際上問題唔會無左

至於孫權個邊因為漢中之戰簽左湘水和議荊州問題理應已解決，所以偷襲先會係問題

講講下又變左講關羽應唔應該北伐

真係要講我覺得成個蜀都睇唔起吳啦

約你一齊打巴蜀就話唔打跟住自己自私去

叫你還荊州又話拎埋涼州先

話讓番三郡比你其實又係得個講字 如果唔係要打漢中都唔諗住比番孫權

雖然話要保住同盟孫權都冇得亂嚟 但調番轉劉備會唔會咩都唔做

但前題係，你要覺得東吳真係有道理拎荊州，咁後邊既野先成立

不過戰爭講唔講道義，就無一定了

劉邦出爾反爾
呂蒙又係唔理和約
皇叔死霸荊州
歷史太多呢d

所以我都唔係想討論呢樣野

講緊關羽重犯他人對佢犯過既錯

關羽呢個人自負到咁

佢一世人入面真係得幾個佢睇得係

加上佢實覺得孫權係二世祖啦

同埋佢睇唔起陸遜都唔算過錯啦 條友真係完全冇名 真係人之常情嚟 佢比人睇唔起都一樣 好似佢同陸遜咁嘅level嘅人有幾多個 你突然彈個新人出嚟其實唔覺得佢有料係好正常

同埋佢睇唔起陸遜都唔算過錯啦 條友真係完全冇名

我所以咪講佢 18路諸候果陣點比人寸咪一樣

人地睇唔起唔出名既人都算
佢自己明明就經歷過，都唔識前車可鑑

佢都冇睇唔起東吳......
佢嗰個位一失去襄陽好撚難守

咁佢個人嘅性格就係咁自負 咁都冇計冇得話點解

至於你話佢係咪錯就睇你點睇

咩都有原因既，所以先會討論

咁巴打覺得係因為佢性格問題 定係有政治 軍事原因？

我唔知先開post
睇下大家會唔會知道d 咩合理原因
定真係因為條友重複犯錯

呢個唔完全喺民心問題，但側面反映咗關羽嘅能力

出身寒微，大半世跟住咁弱嘅劉備更加冇發揮空間都咁多人賞識，曹操想留佢又幫佢封侯，劉表嘅水軍可以俾佢治嘅仲多過劉備。第一次獨當一面主動出擊就打到曹仁坐困愁城，水淹七軍，講緊3，4萬人殲滅起碼6，7萬人，曹操仲要考慮遷都河北，仲想點? 同韓信李世民嗰啲俾喺差啲，但絕對唔差。

曹丕自然會上位

唔會兄弟爭產？

諸葛亮的確係政事勁
軍事法正能力高過諸葛亮
睇太多演義 電視劇 三國無雙

火燒博望坡 唔關諸事
空城計 三國最早用係曹操 第二趙雲 冇諸葛亮空城撫琴
草船借箭 又唔係諸諗出嚟 孫權嘅
赤壁之戰 成場差唔多都唔關佢事

反而法正軍事事跡多好多

因為三國之後係 八王之亂 全部姓司馬

講諸葛亮軍事能力點可以唔提諸葛亮北伐

法正獻計打咗漢中落嚟 料係實有嘅

但係諸葛亮五次北伐會差過法正 一個人諗晒戰略分派將領 仲要自己帶兵打上去 雖然結果論嚟講佢最尾係唔算成功 但以巴蜀一州之力同成個曹魏打到五五波 除咗第一次 次次都係運糧問題 如果咁都唔叫軍事能力勁咁有邊個係勁

劉備打漢中個陣人才仲有士氣又有 同北伐難道冇得比 仲要法正只係獻策 唔係自己帶兵

你用演義故事討論歷史？

我都無講明邊個anchoring point
呢度創意台黎jm9